［表忠］吳敦義：反對任何方式台獨，是國民黨的使命

吳：反對任何形式的台獨 是國民黨的使命
明天是中華民國106年國慶，國民黨主席吳敦義除代表國民黨祝賀中華民國生日快樂，並強調中華民國是全體國民的寶貴資產，更是台澎金馬2300萬人民得以享有民主、自由價值的守護者。

他表示，中國國民黨身為創建中華民國的政黨，必然與大家站在一起，以具體行動恪遵中華民國憲法，捍衛中華民國主權與尊嚴，確保台灣的安全與繁榮，堅決反對任何形式的台獨，這是中國國民黨的使命與任務。

他批評，現在執政的民進黨政府大搞「去中華民國化」，不僅行政院長賴清德在立法院答詢時提到，「他是一個主張台灣獨立的政治工作者」；民進黨執政一年多來，各種施政不斷挑動對立，例如所謂黨產會竟然獨掌行政、立法、司法、監察各權在手，不斷清算鬥爭在野黨，台灣民主已出現嚴重倒退的危機。

此外，更有「一例一休」，製造勞資對立與全民三輸、以致產業出走。所謂的「年金改革」嚴重傷害軍公教退休人員尊嚴，而民進黨執政下的兩岸形成僵局，不僅國際外交受到衝擊，連帶也影響經濟發展，這些後遺症早已開始浮現，執政黨卻仍無力解決，讓國人極為失望。

吳敦義表示，蔡英文總統曾經多次講過，「總統該團結的不只是支持者，總統該團結的是整個國家」，對照目前台灣社會的現狀，是更團結，還是更對立？身為中華民國的總統，蔡英文女士難道不用自我反省與檢討？

中華民國長存

三民主義萬歲

國民黨：我們要反攻大陸，反對台獨自我矮化

中國唔可以失去具有重要戰略位台澎

浸透晒啦。